以人道理由嚟講，政府應該貼錢送人上去家庭團聚

望到特首林鄭話每日150係家庭團聚嘅政策，我都好同意，一家人應該要住埋一齊先符合我哋中國嘅傳統思想，特首真係講得好好，相反個位議員簡直冇人性。但係，呢個政策完完全全係置新移民於水深火熱之中 ，係人道層面嚟講完全係唔合格。我哋已經身受其害，真係唔想啲同胞再受呢啲痛苦 。

我哋講生活最基本四樣嘢出發，衣食住行：

衣：都唔撚洗講，香港出街買衫全部都連鎖店，又貴又無特色，一大堆IG shop明明係大陸入貨轉個頭賣幾百蚊 如果大陸嘅話，安坐家中上下淘寶天貓，又平又特別，周不時有啲大減價，仲要送到你屋企門口！咩順豐，圓通，中通，啲運輸公司多到呢。

食：呢層香港真係煉獄嚟。深圳廣州呢啲地方，食乜都有得食。飲碗真材實料煲嘅湯清甜美味，都係20蚊上下，係香港茶記大家都知例湯=味精收你60蚊 最好係乜都有得食，好似米線咁講香港就食譚仔呢啲垃圾，大陸就食用真魚真豬骨煲湯嘅米線，都只係十幾蚊 百花齊放，地大物博嘅好處就係咁。簡單啲講，你係香港買餸煮飯，營養同大陸出街食差唔多，但價錢就要貴兩倍

住：哈，大陸城市，我哋用深圳做下例子（已經算貴），3000蚊，都已經租到5，600呎。香港嘅話好易記，啱啱好差十倍，50呎左右極限了 。俾到成萬蚊？別墅都有得住 所以話香港人真係好捱得 啲大陸人呀大陸學生成日同我講，屋企個廁所都大過香港啲樓

行：唔駛講啦，港鐵年年加價，搭幾個站就話10幾蚊，痴撚線。大陸地鐵你搭成日都唔駛10蚊，都未計車嘅普及率 大陸啲地鐵又有保安又要過安檢，完全唔駛驚俾愛滋針插

仲有其他嘢
移動支付：香港落後都知架啦，仲用現金，你叫啲新移民點樣適應？大陸真係做得好好，所有嘢用手機做哂，上哂雲端，有咩冬瓜豆腐政府都可以即刻幫到你手 。

服務業：呢度凈係講咩美團，用手機俾幾蚊就可以大熱天時叫人買外賣俾你，足不出戶都唔會餓死呀真係！送到嚟仲當你大爺咁謝謝，謝謝，皇帝級享受嚟。

所以話，林鄭係呢一方面就無諗過，要同樣達到家庭團聚嘅目的，送人上去先係對新移民最好嘅方法，你知啦，有時仲要一次過幾條友嚟團聚，即係放棄咗幾條友嘅幸福，你哋又有無同情心？

高汁

一方面同後生仔講放眼中國 話大陸好多機會叫人上去發展 又叫啲老人家上去養老

另一方面又叫啲大陸人黎香港「家庭團聚」 上面咁好點解唔上去團聚呢

推，希望更多人家庭團聚之餘可以享受生活

無錯，叫啲人落嚟受苦呢啲係咩心態，仲話有惻隱之心？

推俾政府睇

竟然無人關心新移民家庭團聚

訓前一推

依個真

應該一日放150個港喱返祖國團聚

好post留名

一個人係香港 三個人係大陸 點解團聚係人多去人少個邊

例子

呢個至啱 嗰個post錯咗

我無家庭團聚煩惱喎

五毛博唔到

目的係家庭團聚，我又無親朋戚友係上邊，送我上去=浪費其他人團聚機會 你係咪真係關心啲家庭缺失嘅人？禁惡毒都得

你講得幾好，送你自己就啱

算吧啦五毛，你解釋下點解贏国咁好仲要落嚟香港受難。

唔好岔開話題

好行唔送

係中國養老嘅老人家都有廣東計劃攞長者生活津貼啦，咪鼓勵佢地啲中港家庭係中國一家團聚整個回鄉計劃囉

班政棍唔敢提

個廣東計劃反應都一般
成日講中國好住，但要自己去就不了

LM

唔洗驚，香港無1千萬人口，新移民係唔會停。重有2百幾萬忍下啦。

同意
o係大灣區劃個家庭團聚區咪得

點分你同我呀？你班人唔係話贏国好過香港咩？

五毛駁唔到就轉移視線叫post主番贏国

貼堂文章 靠你貼上天涯網 qq吧

其實有好多野大家都諗到更好解決方法
不過大家立場唔同

有啲好明顯，好似政府咁，你明知佢唔係想家庭團聚，家庭團聚只係佢既藉口，實際佢想人口清洗，所以佢唔會送錢俾人返大陸團聚

但有啲唔明顯，泛民嗰啲，日日打住民生口號，但明明有啲好方法，或者明明有啲位可以插政府，連登仔諗到既野，佢地都(扮) 諗唔到聽唔到，，你真係唔知佢想點

香港地少人多，居住環境遠比其他城市擠迫，加上樓價不斷攀升，不少內地配偶已未必喜歡移民香港。香港集思會作有關研究發現，超過55%受訪者樂意考慮在「大灣區」(即包括香港、廣東及深圳等鄰近城市)長遠定居。

研究訪問一名40歲內地女性，現與丈夫及其家人居於600呎的藍田公屋單位，但她直言「在內地住慣大屋，最小的單位都有七百呎！香港真的好逼，睡房門邊一旦放了拖鞋，便不能關門了！」若給她重新選擇的話，她或許不會嫁來香港，寧可留在鄉間「住大屋」。另外有個案指，一名哈爾濱的女士與丈夫及其父母居於慈雲山700呎居屋，屋內住7個人，感覺十分擠迫，而且香港房價和租金昂貴，所以於珠海買了一個度假別墅，每隔1、2個月左右上珠海住數天。

有55％新移民想番贏国啵，你點睇。

所以點解咁多人話泛民呃飯食

其他完全唔敢入嚟

反正都賣港

@各大媒體
@各政府部門

呢度有一個會員既回覆好好笑

笑匠黎

係五毛黎

香港集思會作有關研究發現，超過55%受訪者樂意考慮在「大灣區」(即包括香港、廣東及深圳等鄰近城市)長遠定居。

又扮睇唔到

無理由喎，佢都唔關心啲同胞嘅生活質素

block9 左佢等個大陸仔玩單機啦

你估雜帝咁 on9 比你咁易翻去做真中蟈人咩
係得香港最鍾意收難民同大陸人

Show Blocked User - JR(反本土滅港獨）

快block大陸狗、等佢玩單機

agger，應該少啲人喺香港受死

全部公屋淨係起響香港以外就好

JR狗仲夠膽出黎柒

「新移民怕蝸居後悔來港 55%人願定居大灣區」

上面貼曬新聞講新移民後悔呀，仲兜咩？

人地係新移民，你仲兜咩？

開始胡言亂語，笑死

推

以前有官員反對過150人，仔女都被人殺埋，不了

送佢地去大灣區，可以促進發展又可以家庭團聚

你知唔知自己講緊乜柒